新空管又出事！傳真社爆上月至少6宗航機飛行間距不足

新空管系統又爆事故！FactWire傳真社報道引述民航處消息人士確認，因新空管系統未能及時發出「預測衝突警告」(predictive conflict alert) 及「衝突警告」(conflict alert)，今年1月份發生了至少6宗航機飛行間距不足(loss of separation)的安全事故，其中5宗在農曆新年航班高峰期間(1月19日至1月30日)發生，惟民航處一直隱瞞沒有公佈。

而其中5宗事故，涉事航機皆未能維持平面距離至少5浬及垂直距離至少1,000呎，違反了國際民航組織的安全標準。有資深前線空管人員形容，一個月內發生6宗航機飛行間距不足，次數之頻密是「歷來罕有及不能接受」。

報道引述資深前線空管人員表示，過去在使用舊空管AT1系統時，一年最多才發生8至10宗飛行間距不足的安全事故。

報道引述消息人士指，新空管系統的預測衝突警告未能作出可靠的預測以及太遲發出，是導致出現6宗間距不足安全事故的重要原因，前線空管人員在幾宗事故中，都是在接近衝突警告發出時才作出反應及指示，是「太遲」，因當時航機的飛行間距已不符安全標準，情況嚴重。

報道中亦指前線空管人員表示，員工普遍對衝突警告機制失去信心，每次出現預測衝突警告時第一反應往往是判斷是否誤鳴，情況就有如「狼來了」。

公民黨立法會議員譚文豪回應指，事件屬於嚴重程度，以往1年約發生10宗類似事故，但今次在1個月內已發生了6宗，質疑運輸及房屋局長張炳良昨日到訪民航處總部時沒有提及事件，是否連局長都被蒙在鼓裡，又認為民航處不應該把責任推在空管人員身上，民航處應盡快交代事件是否屬實，以及日後如何避免同類型事件發生。

同支那標準接軌

快d死人

係咪大陸機先？話唔定。。。。。